\chapter{Ciclo decidi pianifica esegui}
\label{ch:cap4}

\section{Logica implementativa}
L'agente fa una pianificazione iniziale sul tragitto da percorrere per raggiungere il goal dalla posizione iniziale.
Questa pianificazione produce una lista di nodi consecutivi che, se seguiti, conducono al goal.
Quello che noi vorremmo ottenere però, più che una lista di nodi, sarebbe una lista di decisioni.
Per raggiungere questo scopo applichiamo la funzione path2moves alla lista.
Questa funzione infatti, per ogni nodo produce una sequenza di decisioni in cui ad ogni nodo sostituiamo una decisione $avanzo$ ed una $controllo\textunderscore tempo$.
In questo modo l'agente alterna un avanzamento ed un controllo sulle condizioni di traffico trovate sul tratto percorso. Valutando queste informazioni decide se continuare a seguire il piano o se ripianificare il tragitto verso il goal.
La decisione di ripianificazione viene presa valutando la seguente condizione: $|xr - xs| / xs > 0.5$, dove, in riferimento al tratto percorso, xs è il tempo stimato dall'agente e xr è il tempo rilevato.
Ad ogni transizione viene aggiornata anche la base di conoscenza dinamica con la nuova informazione sul tempo effettivamente impiegato per percorrere il tratto di strada, inoltre questa informazione viene propagata sulle tratte seguenti pesando questa informazione con una lista di valori correttivi, come descritto precedentemente nel capitolo \ref{ch:cap3}.
La pianificazione avviene utilizzando l'algoritmo A* con potatura che utilizza come euristica il rapporto tra la distanza in linea d'aria dei nodi con la velocità di percorrenza del tratto di strada.

\section{Decisioni implementate}
Per implementare il ciclo definito sono state implementate le seguenti decisioni:
\begin{itemize}
\item vado(incrocio,incrocio): cerco un piano tra i due incroci
\item avanzo(incrocio): avanzo verso un incrocio adiacente
\item controllo\textunderscore tempo(incrocio,incrocio): decido se ripianificare dopo aver percorso un tratto
\item termino(evento): termino l'esecuzione
\end{itemize}

